[提議] 逐步取締各大行業

(頭盔) 務求拋磚 集思廣益

鑑於目前情況係(覺得有錯請隨意指出):
1. 各界都有為數眾多已表態嘅支持者
2. 各界擁有實際動議權/決策權嘅管理層普遍藍底/俾更上層(中資)鉗制
3. 如果要發展獨立 香港需要有自力更生嘅能力
4. 香港仲有錢同人材(呢點完全單純係印象)

所以係度動議: 認真係各行各界各自成立屬於香港人嘅中小企

眼見星期一罷工 各界響應都幾熱烈 但係實際上好多人都係請Annual Leave /Sick Leave 仲係請得嗰一日
個原因就係大家嘅底線都仲係要保住份工 請太多/射波都會冇咗份工
係各行各業成立新公司 一嚟提供打工仔一條後路 有bargaining power 可以大大力罷工 最多唔撈
開公司嘅老闆角度嚟講 係一個好機會招收價值觀相近 有心有力嘅員工
而假若各行各業都有屬於香港人嘅企業 可以自成一個社會體系 -> 自力更生

問題:
1. 實際要開間公司要有好多手續/成立/風險評估 企得出嚟做風險最大最多嘢做嘅老闆人選可能唔多?
2. 短期內難有成效 (不過我覺得都有開始實行嘅價值)
3. 其他未諗到 但應該仲有好多

利申: 學生一名 好多嘢都唔識 不過見有啲公司 e.g. 100毛同call4van係之前大眾嘅支持都冇咁明顯嘅時期都叫做經營到 依家大家都願意付出更多 各行各業遍地開花可能實現到都未定
求巴絲指點

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

推一

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請copy and reply

推二

推三

🤔唔係唔可行，但有難度

推四

最後一推

做銀行唔通你起間銀行?

不過…8月5號金鐘見

概念係好 , 要由民主消費做起
建議，幔幔成習慣
找出住區的支持民主自由的食市，約人食飯就介紹下
日用品: 暫時759 買外國野，阿布泰國生活百貨，HKTVmall mall 都OK
品牌 : 紙巾用健力氏(台灣) 唔好用維達TEMPO
罷睇TVB

好問題呀
但係銀行一開始都係由人起咖喇
銀行個原理約莫只係信託概念
只要有個金融團隊同埋顧客群應該可以入手??

民主消費會做呀
我見主流意向已經採取咗呢個行動

不過想point out市面全力支持民主嘅企業唔多
原因一直想開嘅人驚做唔掂
啲客有心買又驚啲店會係偽本土(之前士多單嘢)

依家社會咁對立 有個好處係你搵到自己人 方便組團謀大事

另外民主消費只限於零售業 但係要想香港將來可以自己營運 必須有齊所有行業

繼續討論plz